[有劇透]MCU最大敗筆

個人認為最大敗筆係CA同IM係Avengers電影中嘅定位。 IM係MCU入面變咗個super star，觀眾都會覺得IM先係一眾Avengers中所謂第一男主角，原因好算單，因為IM嘅演員RDJ係現實中比飾演CA嘅Chris Evans更具人氣同地位。再者，由商業角度黎睇，IM為公司帶黎發常多各種産品收益，你睇hot toys 岀幾多IM就知。

漫畫中其本上CA先係標籤為真正無私嘅領袖，唔願意犧牲任何人除咗自己。即使兩個宇宙會相撞而毀滅都唔願意為咗一部分人嘅存活破壞人地嘅宇宙。IM相反就係遠觀者對未來有所抱負，所有嘢都係向結果岀發，願意犧牲任何人。故事反派Kang甚到標榜CA嘅精神係已經滅絕嘅精神。其中平衡未來嘅ultron亦指就算佢支配宇宙都受CA深遠影響要有Ultron Avengers嘅存在先得。

自己身為漫畫讀者其實一直覺得呢兩個因素而令到電影嘅CA係定位上被削弱絕對覺得可惜。

另外有啲細節應該大家都冇留意到:
1)CA其實一早已經係worthy去舉起雷神鎚，Age of ultron入面CA試舉果陣個鎚係有郁到。點解當時CA選擇唔完全攞起個鎚就應該係因為唔想自己取代雷神。

2)最後CA還石之前臨走一刻同Bucky 道別，Bucky就話會掛著CA，不過Hulk都話CA過幾秒就返。加上當幾秒之後Bucky反應好平靜，同埋已經知道CA唔會經time machine返黎，亦唔好奇果位伯伯嘅身影係邊個甚至已經望著果個伯伯嘅方向，因為Bucky一早已經知道CA會係1970留低。估計CA一早已經同Bucky講底佢嘅去向。